補習集中討論post

咩都講得
問補邊個好又得 自己分享又得 講老師八掛嘢又得 講內幕仆街嘢都得
但禁打手

中文 星河羊加信嗰個教得好好😊

中文 冬天都好好
個人認為好過佢老細

中文徐永豪覺得點 ， 想報intensive 試

Chem補邊個好？

補緊regular 唔錯 佢真係毒撚黎

吹吹堅好 中六開始補 堂堂都好有得著 記得報埋mock! 最後dse 5 本身中文底一般

咳咳咳堂堂都講經濟科冇技巧、題型可言
只要明左堆concept、知道當中推理嘅流程
話之佢乜春題型都食硬佢
真係教緊你經濟之餘
同時最實際咁幫到你考試
係少數唔似補習佬嘅補習佬

反而學校miss剩係識叫學生做past paper 背marking
學生問到past paper題目又只係對住嗰答案讀一次
比咳咳咳更似補習佬

咳咳咳係咪唯一一位個個高登仔都捧既補習佬

減分AK Bafs 🤘🏻🤘🏻清concept一流

好過乜柒歪歪成條街
梨伸：歪歪轉會吹吹

Tsuitsui mock 真係良心價，3舊水上下 ，唔似人地成七八舊

呢樣真
好過燈塔肥仔

Phy的話 Wayne Leung個起死回生班堅係掂
利申，aim3

我講下我自己既經驗啦 市場上我大部份既都試過

中文：
蕭源
佢會教你一D好基本既野 但係追唔到潮流 作文題型永遠留返係檸檬茶既年代 又無咩特別skills
評分 2/10

黃海星
上堂成日overrun 我自己就鍾意既 教好多skills 尤其係作文 如果學期初真係keep住溫佢D野同交作文比佢 作文應該會好有進步（ps 我後悔當中） 其他卷都有佢獨門既concept同技巧 唔錯
評分 7/10

YY
好多notes 要溫一定有野溫 不過就唔見得有用 上堂教好多skills 但係作文既skills我覺得要底好先有用 但係綜合既skills真係好有用 我第一次綜合得2 但第二次卷三（聆聽+綜合）竟然有4 呢個成績可以歸功於佢
評分 6/10

洪偉權
跟得一個月 當初係英皇99四堂所以試下 佢會教你skills我覺得幾有用 不過D skills就同海星既有D相似 所以我就繼續補海星啦（唔係話緊邊個抄邊個）
評分 不適用

英文
P Chan
上堂係咁抄抄抄 落堂係咁背背背 背既就係vocab or phrasal verb 等等令你識多D英文既野 但係如果你gramma底唔好 上佢堂係唔會幫到你進步（佢好似有gramma班 但係我無上過）另外 其他卷無咩點教 淨係叫你做 而佢咁多份卷都無咩教skills
評分 5/10

KO Ten
呢個前補習界巨人 當年我就係因為佢既往績跟左佢 佢上堂每卷都有skills 而且D skills個名霸氣十足 但係真係考試就有D有用 有D無用 而且每年都會話tip中 係因為佢真係捉到考評局既作文問題路數 而整左三個skills出黎 破龍 我道 破論 而我覺得都真係tip中而唔係9up話中就中既

我跟完佢既感覺係 好似學到好多野 考試既時候好似用到出黎 但係成績就好似無進步過

評分 6/10

Calvin Sun
佢我跟得唔多 但我後悔無跟佢 因為佢每卷都好多skills 而D skills就實實在在咁可以用係考試身上 要講既野就係咁多 因為太好上述既就係評語

評分 9/10

Mia Wong
跟得一個月 上佢堂同上學校老師堂都無分別

評分 3/10

數學
Dick Hui
佢可以幫D數差既人 但唔一定幫到數好既人 因為佢會先講下基本既concept 由淺入深咁教D深既題目 MC佢有D特別既方法做 同埋計數機係佢手上只係一部幫助計數既計數機
評分 7/10

Koopa Koo
佢係我見過最串既老師 但係上完佢最後一堂然後同佢傾左陣計扭轉左我既諗法 畢竟 佢係最top既大學既數學博士

我唔推薦數好差既人補佢 數中間既跟佢都會辛苦 你補佢 首先一定要chur 做曬佢比既難題目 而佢係無淺or中間既題目既
你跟佢唔會由淺入深 而係由中間入深 佢有好多神技幫你做long q 而mc佢都有一套方法可以做快好多

最緊要係 計數機係佢手上 並唔係一部普通既計數機 而係一部幫你搵答案既計數機
評分 7.5/10

講住咁多先 我做完D野先打埋落去
有問題歡迎發問

吹吹真心

點解會試洪偉權同Mia Wong 既😂 感覺上好冷門

利申2016dse 分享下自己補習選擇先

中文5底->5**
補基爾獸 利申本身中文底好 所以基爾獸係用黎錦上添花穩5** 如果冇基爾獸就可能有機會跌到落5 建議如果本身中文好既話跟佢係好有用嘅

英文4底->5
補過pchan 覺得幫助唔係太大 始終係真係學緊英文 skills就唔多 不過叫做唔多唔少學到啲英文嘅 如果本身冇level4底子唔建議

另外試過marc wong 覺得上堂節奏有啲慢 教嘅嘢比較淺 同埋好悶下

kenneth lau極唔建議 開頭language enhancement果部分會教好多collocations同idoms 但好多係唔常用兼正常人唔會用 試過用出黎俾學校老師話odd 同埋教嘅skills係廢嘅 上堂極悶兼overrun 惟一好處係資源好豐富 有好多mock paper notes等等 個人認為可取之處就係可以買佢啲paper黎做下

但老老柒柒 turn out英文細分係5*544 但事實上reading嘅5*同writing嘅5都唔太關呢啲名師事 主要都係靠自己同私補

mia係想搵下其他試下 洪偉權係因為英皇做特價99 4堂

數學補邊個好

有冇人補過henry law 同 james fong?

有冇交過文比yy?你點溫中文？分享下

窮撚只係補到中英文

有冇人同意補都補精讀 常規好多廢話 曬錢

精讀好似少好多堂,學唔足

Koopa勁串 不過佢又串得起
神枝真係好有用 會教埋你點樣逆推present返落paper 1到
大部份program都係拎黎做mc or check答案 同埋上網都差唔多有齊
所以唔算神之program
不過分plan真係好q昆水

利申 s6 plan a+b live

有冇人補過kris lau?

超級多廢話

本身英文坐1望2
中六補過Kenneth 同calvin
燈塔啲note大大本 好似好扺補但你跟本温唔哂
返而肥cal啲note係好針對性 好實用會記得 仲有分開Aim 3或aim5 就返你程度
利申: 11月開始補肥cal 補到最後合格(2015DSE)

有冇aim 4班？我唔想得3
但係佢呢個時候唔係已經開始直接教操pp?

Cs太淺啦做練習好晒時間,冇補了

勸你唔好補 唔係名校串死你 而且d skills真係冇乜用 咪又係抄

英文CS教reading好有用，但其他就
Econ跟型佬cliff實冇死，如果cliff yeung幫唔到你可試Michael G
再唔得我建議你唔好讀，再讀都係浪費時間
中文補完徐永豪跌grade 信不信由你
Dick hui清數學concept一流 粒星靠佢走唔甩

Econ都係cliff,但上堂前要訓夠先好上,因為佢講野個tone好沈,不過清concept一流

徐永豪有師兄retake 3升5,今年聽左佢講去補regular,暫時覺得綜合同閱讀skills都教得幾好 會跟到尾

數學來緊會試Wilson liu mc,聽講幾好

Cliff 清concept一流 但上堂要好專注同用腦去理解 明佐真係好清

英文billy定pchan定kenneth

數學唔洗補咩MC 啦, 睇HERMAN YEUNG明左CONCEPT就夠
利申:2016 DSE MC 41/45,果4題係錯ON9野

我見到佢有個新plan for補底
同埋佢ig嗰度好似真係好有料咁
如果係咁的話補billy定krislau好

人唔笑，狗都吠

phy cw sham上堂唔訓着 温note 做曬佢俾既 pp 就無死
econ 咳咳咳 推理方法好正 利申16 dse 評論題 10/10
eng 我補幾個 starr lam 既 paper 3 long task 好有用 佢教既phrase reading
會常見 Edward fung grammar+瘋狂改文+listening 生字簿(温到熟晒一定掂)+news exe. (利申16 eng retake 2上3)

Titus 喇 由其map reading 班冇理由唔報
我考dse鳩考一份卷都冇操都有4 唔係elective 炒撚到得43%既話5/5*都有機

Billy la

十五十六緊想報

其實我最愛koopa

Not only what he can teach me, but the whole person

Geog j Yeung la 教concept 一流 ，仲要好入腦，變相用好少時間就背哂d野。而且佢跟本唔洗tip 題，因為佢著重跟Syllabus教 ，教既野考評局一定出。
其實Titus 份notes 係幾好，好多框架比你背，但係講解就真係冇j Yeung 咁好，如果你係想背少d野 上完堂入腦既 j Yeung 真係唔錯，想要份notes 背多d野入場就Titus la btw Titus map-reading > j Yeung 呢個係我上完之後既感覺
利申：用左20日溫geog 5*

歪歪上年補過 跟補足咁多期 最尾2 可能本身中文底廢 而家補緊tsuitsui 份人好毒但好有良心 份mock先300幾

有冇興趣去小型補習社
師生比例相差好多

Calvin Sun
Skills最實用，最practical，同埋最濃縮。
佢唔洗好似billy ng，kenneth lau咁叫你背無限既野。佢只係需要你背好少野，所以你一定用到。例如英文vocab，sentence structure，integrated skills. 我覺得呢套玩法最啱英文科，因為英文科無論出係出卷既模式，或者題型任何野都係好一致，根本唔洗咩思維。照佢套skills ko成科英文就得。

Koopa Koo
唔洗講，底好一定補佢。佢用類似machine learning既方法教學生。你根本唔洗明都做到條題目。你只需要做一隻機械人，而佢就輸入程式碼，所有答題流程你都好似run program咁，run吓run吓就成份卷滿分。佢可以歸納曬所有題型再配合相應「程式碼」一次過教你ko曬佢。

例如佢歸納曬dse歷年黎三種gs題目既問答，然後教翻相應既神技比你。我學完之後試做2013最後嗰條gs，秒殺左。
咁撚痴線既教法全世界應該得佢一個做到。

不過當然你數底要唔錯，唔好聽佢成日話照顧埋底差既學生，其實佢有好多野當你識。如果你唔明就跟得好辛苦

我就話kevin ko 先係最好

我果陣都補左好多個
中文：歪歪
我真係好憎呢條友 又扮野 又chok 上堂講野好似好勁（ 呢啲係presentation skills?） 不過我中文綜合卷靠佢拎左5*. 未補之前校內拎緊15/50
補左一排其實冇乜特別 係突然有一堂聽佢拆解綜合卷 突然好似叮一聲明白左份卷想要啲咩 咁之後照返佢講既野做突然校內拎32-40
不過佢啲作文 可能唔岩我style 好憎睇佢啲文
閱讀卷見仁見智 佢俾咁l多文章 睇得多就實有進步既

5/10

kenneth lau
補左4年 補緊唔補 而家睇返轉頭真係做乜勁
好多野送 教好多無無謂謂但聽落又好似好勁
不過佢個advanced grammar 對打好個英文底係幾好 學tenses 同sentence structure 變到輕鬆左

3/10

pchan
補左兩年 出曬名抄抄抄 個人唔係好接受到自己要做埋整理notes果個位 啲字好亂 上堂好chur 英文底麻麻地 最後一年quit 左（lvl4)
lvl5 or above 而又非常非常想考好英文可以考慮佢

5/10

koopa koo
乜plan 都報曬 自己個數底算ok 上到去覺得講好多野都好廢 樓上有巴打話唔照顧數底差既人 反而我覺得聽左成堂佢有2/3時間講埋啲基本野 但我入去係想聽有乜特別技巧/點樣做快啲份卷 結果最後用左好多錢 分好多plan
而家睇返 其實都係包裝 不過條友係幾有料 不過報得佢要有心理準備放好多時間去補數（幾個plan 每堂個半鐘）
5/10

康sir (唔知仲有冇係燈塔教）
其中一個救左我既人 當年通識連續3年徘徊低谷 最差考過校內f6 pre mock 2/30分 已經絕望 之前試過燈塔另一通識老師（係咪叫141？唔記得左咩名 所以都唔再開評語俾佢 得一個字伏）
之後最後兩三個月補康sir 教識返好多野 唔單止concept 仲有答題技巧 最後拎返個4 好感激
不過上堂係悶 好多野 同埋講野好溫柔要用啲時間適應
7/10

「燈塔某肥佬facebook唔小心like錯野」sir
唔記得咩名 詳細見上一段comment
0/10

phys 有底果啲真係唔洗諗
一定係揀cw sham
成個course outline 清到不得了 清埋啲concept 又唔會俾你學埋啲唔等使野 phys 變到機器式考試拎分
唔好處 無乜 係都要講既話就係啲live 開曬係6-8pm 上堂好肚餓 要買定啲野食
9/10

wayne leung
補過兩期 一期用錢報另一期唔知果陣做乜野送既
睇得出都有心教 好適合啲底差既人 上堂講啲野大部分時間好簡單 可能要幫啲人清基本concept
可能個評分都有啲偏頗
4/10

kelvin lau (定kevin/calvin lau?)
條友好煩膠 好中意chem 但講野教書真係煩膠feel
真係超級典型大學入面果啲讀書讀上腦果啲科學怪人 上堂中意搞埋啲唔好笑既gag但前排幾個科學怪人feel既學生又跟住笑
結果就係全班得幾條友係度騎騎咁笑
俾好多野做 但如果你中五尾或中六就唔建議 因為你負擔唔到放咁多時間落同一科度
2/10

bio 補過simon chiang 幾期 然後冇補 唔知佢退左休未 上堂又係抄抄抄 note 又係好亂 但bio既市場冇乜競爭 最後3年邊個都冇補 拎左個4
3/10

chem 仲補過古代果個靚女miss (真係唔記得名 搵都搵唔返 但果陣覺得好似謝安琪而補）
成日坐頭一排 上堂係種享受 把聲同個樣都好chok
但係睇得唔打得 教得麻麻 慢得來講唔到重點
6/10 (5分俾個樣）

終於講到最後一個 最想講既
利申定：sam chai 免費打手
chem 補佢冇得輸 好少補習老師有熱誠得來又有料教得明 最大既賣點係跟住個syllabus 唔會讀多左無謂野 tip 題更加係出神入化 我果年基本上係背返佢啲答案出來就得（當然唔係成份卷 但都夠我拎5）
靠呢份卷個5入u 所以自願做十年免費打手
連續3年校內拎F 最後4個月補左佢intensive 最後5左
120/10

結論
真係有用既：(排名分先後）
sam chai
cwsham
hong sir
歪歪（綜合）

有交過不過唔係成日交 大約一個月交一篇
paper1係主攻文言文 所以會做好多yy notes入面嘅exercise 不過主要係練自己語譯成篇文 反而答題唔重要 keep住做會見到進步 去到最後我文言文嘅程度係 任何一篇文言文我都可以解到8成
btw咪撚背文言字詞嘅解釋！！！

paper2我作開Q1 所以主要係睇佢範文 拎佢啲story plot同佳句 抄埋抄埋就成本notes都係 最後真係用到佢嘅橋段立意同埋佳句 turn out作文好撚高分
不過最緊要係扣題 文筆正正常常嘅人扣到題就有level5

paper3而家嘅玩法係瘋狂elab 每段字數最少400 一段入面係會有最少3個pt 記得果陣係寫左差唔多2500字

paper4我就level5就唔誤人子弟了

Yy今年又派左本文言超級厚裝字典俾學生背 背完包你5**

果本真心冇用 不過啲冇腦學生覺得有嘢溫會實在啲

背文言字詞係咪真係work
去到考場咁緊張，
撈亂咗咪弊

on9仔先背

On9仔先背

20日geog 5*
依家geog Titus 緊

2016dse
中文補左兩年yy 佢啲資源係好好 但其實又係咪真係有咁多時間做 所以覺得作用唔算好大 上堂其實都係聽佢up 真心買notes同書仔就得 可以慳返好多

仲補過洪偉權一期 覺得麻麻地 不過見佢好似好有心改文咁

英文就補過pchan cs
pchan就真係可以幫你學到好多英文字 如果作文一般 或者識唔夠多vocab 我覺得應該補佢 不過勸大家如果補佢要早少少 因為去到後期其實真係冇乜用 一黎冇時間記 二黎佢skills比較少

cs reading真係幾好 啲skills幾有用 同埋佢會不斷提醒你一啲容易犯錯嘅位 所以你一定唔會唔記得 同埋佢有時幾搞笑上堂冇咁悶 不過就真係用得太多時間解釋功課

Econ補過Carl Hung
上堂不斷用螢光筆highlight 不過佢解一啲concept解得幾好 算係幾易明 好過我日校老師好撚多 上堂節奏算係快

仲補過cliff yeung 我知好多人讚佢教得好好 但我自己真係覺得好悶 佢把聲真係好沉 雖然佢解釋concept係好清晰 但自問真係冇咁嘅定力可以忍住唔訓

有冇人講下Kelvin Lau同KC 分別

Phys補邊個好?
我elective係 e1同e3

cw sham

出面個希哥大屌billy ng教ban Phrase ,大家覺得點

奿名跟進chem

冇所謂ban phrase 係啲人用錯先會ban

其實 econ
一定係 cliff

真係頂唔順 cliff 把聲，可以試下 Michael

不過點都係 cliff 最好
思維 👍🏻👍🏻

Cy chau好唔好？
我聽人講上cw sham堂不如買佢d notes
所以諗緊補cy chau + 買cw sham notes

即係點？考評局唔係話唔好用咩

你頂得住唔訓着就補cw 唔得就買note 上cy

本來想轉billy ng,點知都唔少人話伏

中文得兩個補得過
一個係歪歪一個係吹吹
歪歪勝在綜合教得好好
作文思維吹大左, 但好多範文俾你參考
吹吹綜合都教得唔錯 但配套一定冇歪歪咁好
黃海星之前補過一陣
教reading文言文係唔錯既 好過歪歪
但有d題目apply唔到 。唔知我學藝不精定點
其他卷有d1999
利申: 中文predict 5出黎5**

英文試過幾個
Billy同肥辛一定最好
Billy教writing行文elaboration好好
同listening捉points有用
肥辛就grammar同reading勁
學完拆clause 睇篇篇reading都明哂
建議中五肥辛之後中六billy
pchan學黎學去都係果堆vocab不停番loop
kenneth補過兩期除左收左兩本筆記之外都唔知學過咩
利申: 英文predict 4至5出黎5*

Cs 太淺, billy 好似有伏,仲有咩選擇？
利申 ： pchan

呢個真，真係瞓夠先好上佢堂

calvin sun真心推薦
價錢我覺得合理同埋覺得佢係真心為學生
ovenrun就緊嫁嗱 但至少係真係教嘢唔係廢up
唔知係咪佢肥肥哋 硬係覺得佢好nice
同埋覺得佢啲比喻好易入腦
ex：黃夏蕙 白韻琴
如果你屋企有經濟困難 你show得岀證明文件 就可以免費（以前係 唔知以加仲有冇）
嗰陣last lesson聽佢講嘢聽到喊
利申：2015年補佢 元朗星期六朝早班 歡迎相認

有冇人二人同行 洪偉權？ leave email thx

補過billy ng
好多好多好多skill

但有唔少skill只適用於果年果份卷
然後有啲skill 係做果題你逐個逐個skill試
考緊試根本無咁既時間比你試
無可否認有啲係有用 但真係唔多

唔好哂錢

Koopa真係唔錯 不過太廢嘅人補佢冇咩用 數學中上嘅同學補佢絕對可以錦上添花

想補bio的話 留個contract
細補習社但lv 4以上9x% 5以上 8x% 5** 大概有7個 唔係好記得啲人數 非常有用 二十五人左右一班
只限中五以下學生 中六聖誕先補唔夠時間

依家補緊billy ng 學期初上過cs覺得有啲慢 4堂都仲係教緊paper 3 但依家見好多人都話佢好 轉唔轉返好呢

Phy買齊晒cw cham啲notes 但見人話Wayne leung 教atomic world 真係好勁 諗緊報唔報

現代同英皇有 tip class 大家報左咩?
心郁郁想試下 有冇推介?

Ls補邊個

Costa for sure！

數補緊kentai elite
如果你數底有4都已經可以去馬
教嘅skill個人覺得差唔多全部都用到
聽講佢mc班先最正 但我冇補唔知點
利申：未試過其他maths

有冇人交過文比billy?
評語點？速度點？其實改唔改？
見佢平時inbox都唔睇

想問如果想由英文0開始 20歲幾錢同埋有無咩介紹?

點睇我

死毒撚

calvin sun 唔錯 學到野
唔會想搶盡你d錢 skills都有用
我覺得佢教睇reading最好

koopa屌佢老母係有料 但搶錢搶到on99
計到盡
但令我做MC速度快左一倍
都算有用 但前提係你會有錢補

Cs 勁多free lessons

Antonia冇撚用
都唔知以前點解會補左佢三個月

Pchan 要底好先好補
（不過其實底好點考都Lv5）

話Koopa搶錢就因人而異啦
長期補開就冇咩事
以前冇補開臨考先插班就係
Btw你冇補過Koopa就上終極神技神域咪又係燒錢

Koopa個終極神技班先燒到痴線 又話入得呢班要符合個requirements 要補晒佢咩plan咩elite plan先上得 計計埋埋咪一個月燒成四五千銀係你度？

Koopa咁猖狂咁搶錢係因為冇一個同level既競爭對手 對面現代dickhui又唔會教out syl公式 ken tai又冇咩人識咁 有冇巴打快快手補完koopa之後學billy咁抄晒師父d野開班